覺得最近活動好無目的/失焦嘅 入一入黎

P牌第一次發文，文筆唔通 又1999嘅話 希望大家唔好屌得太大力
有啲長氣 希望大家比啲耐性

首先，多謝出左黎嘅手足，可以係疫情下仍然見到大家真係感動。

但係如題，最近兩次活動都失焦
大家出到去都係行行企企，完全唔知自己做緊咩然後就咁企左係到，目的係啲咩都極度模糊

淨係不停嗌口號,唱香港嘅國歌之後就被圍捕送頭
嗌口號的確可以集氣團結，但瘋狂嗌十萬次 黑警死全家/ 光復香港 時代革命/ 香港獨立 唯一出路 之後 事實上大家都知道無咩實際作用
(咁可以點？)

先係到舉個例子 (舉得唔好嘅唔好意思 表達能力差)
政府要填海起豪宅
我地反對填海 因為填海會破壞自然生態 動物會失去棲息地
我地希望做到生態保育 保護海洋生態

現在表達訴求情況係:
生態保育 保護海洋
政府無能 生態受罪

從外面嘅角度睇，你得到嘅資訊係:
垃圾政府危害生態環境，而我地想保護海洋
但從來都唔知道，點解我地突然要出黎表達訴求 咩事突然要講保護海洋 生態又點解受罪

如果我地表達訴告嘅口號改為:
拒絕填海 保護海洋
反對填海 生態受罪
政府無能 施政失暈

咁樣，外界就會知道:
原來政府亂咁施政 諗住填海 破壞環境 忽視保育

好啦，入返正題!!
政府想過惡歌法同国安法
我地反對，因為我地唔想無自由
而且我地最終目標係 香港獨立 當然最好黑警都可以死晒

我地現在情況係:
黑警死全家 (嗌得最多)
光復香港 時代革命
香港獨立 唯一出路

外界知道香港人為自由抗爭緊，而且有好多警暴，但點解會突然無自由？ 點解突然光復香港 香港獨立？

口號除左令外界知道發生咩事之外，仲可以比返一個清晰嘅目標大家
有無發現每次嗌得最多嘅係 黑警死全家/香港差佬 dllm？
無錯佢地啲警暴真係無法無天，但佢哋根本唔係我地嘅最終目標!!
記住!佢地只係condom
佢地嘅暴力可以提升大家嘅關注度，可以加以證明香港已經無法治可言，但佢哋並唔係重點

重點係
我地要向國際表達，我地最少有200+1嘅反對惡歌法 国安法 所以我地出黎遊行發聲 捍衛自由 希望香港獨立 而且獨立係我唯一想要嘅結果

希望大家唔好再完全focus係黑警到 我地都唔想靠被捕人數同警暴黎感情勒索外界
我地需要有大量簡單直接畫面話比人聽 咩事先係真正訴求 我地每一次嘅活動係為左表達咩而行出黎
就好似上年咁 我地會嗌 撒回惡法 反對送中
抗疫時 我地會嗌 要求封關
簡單又易明

但最近兩次都完全無提及 反對通過 惡歌/国安法，相反只係不停屌狗 同嗌光復香港等等唔夠具體直接而令失焦嘅情況出現，除左濫捕同警暴畫面，根本就無對過題 我地為咩而出黎表達訴求，我地想係國際表達嘅畫面又係咩？ 當有足夠材料推上國際 然後做返個散水撚 何樂而不為？
真正Be Water 不戀戰 不送頭

最後
當然 光復香港 香港獨立 黑警死全家
都係缺一不可
———————————————————
另外一個小提議
為咗可以提升國際對廣東話口號嘅認識
可以係國際戰線加上港女式英文拼音等等
Eg. gwong fuk hern gon si dall ga ming
比佢地了解下啲讀音 咁下次再聽到就會知道個句咩意思

認同

要簡單一句口號
讓外媒知道香港法治而死
香港法庭無法停止警察濫捕
律政司濫告
警隊違法集體個人都無需面對律政司的刑事控告
民間雖然理論上可以刑事控告
但一提高以後律政司可以takeover
然後用最低刑期嘅條例去告
警察濫捕而且沒有有效機制去制裁
這個是國際經濟攬炒都無法針對解決嘅問題

大量無辜人士成為疑犯
未審先在羈留中心關押多達70多天
香港作為普通法實行地區
是用案例作為審理基礎
現在藍司法官大量重盤暴動罪務求多立先例

法官的安排機制不透明
國安法現在拒絕外籍法官審理該類案件

所有以上都值得用口號去深入淺出地表達
與其講黑警死全家
不如講制裁黑警公平審理

歡迎大家多啲討論

自推
希望大家可以認真諗下